%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Boot]{Démarrage}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{101.2}{Linux au démarrage}
  En général (poste de travail) :
  \begin{enumerate}
  \item BIOS / EFI\dots
  \item Chargeur de démarrage (GRUB ou LILO)
  \item Mode texte
  \item Mode graphique
  \item Authentification par login + mot de passe
  \item Bureau utilisateur (KDE, Gnome, XFCE\dots)
  \end{enumerate}
\pause
  \bigskip
  On peut aussi avoir (serveur) :
  \begin{enumerate}
  \item BIOS / EFI \dots
  \item Chargeur de démarrage (GRUB / LILO)
  \item Mode texte
  \item Authentification par login + mot de passe
  \item Shell (en mode console)
  \end{enumerate}
\bigskip 
  Changement de mode : \textbf{Ctrl + Alt + F1-F6/F7}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\setbeamercovered{invisible}
  \lpiftitle{}{Ligne de commande vs interface graphique}
  \begin{itemize}
  \item Inconvénients de la ligne de commande
\onslide<2->{
    \begin{itemize}
    \item apprentissage plus long
    \item efficacité moindre (utilisateur débutant)
    \item mémorisation nécessaire (partiellement)
    \item domaine d'application limité (mais pas tant que ça...)
    \end{itemize}
}
\bigskip
  \item Avantages de la ligne de commande
\onslide<3->{
    \begin{itemize}
    \item automatisation aisée
    \item efficacité (rapidité) supérieure (utilisateur aguerri)
    \item ressources négligeables (CPU, réseau...)
    \item expressivité plus forte (options)
    \item modularité et extensibilité (une tâche, un outil)
    \item compréhension et contrôle des actions
    \end{itemize}
}
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Session utilisateur}
  Comptes utilisateurs :
  \begin{itemize}
  \item session : login/mot de passe \textit{(username/password)}
  \item homedir : répertoire personnel
  \item permissions d'accès aux ressources (fichiers, processus) :
    \begin{itemize}
    \item utilisateur
    \item groupe
    \item autres
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \bigskip
  Un compte unique d'administrateur (super-utilisateur) : \alert{root}\\
  \bigskip
  Des comptes ``services''
  \begin{itemize}
  \item pour les tâches système : mail, impressions, \dots
  \item des droits restreints (par rapport à root)
  \item sécurité accrue en cas de bug ou compromission
  \end{itemize}
\end{frame}

